> **Примечания**
>
> Символ "~" обозначает приблизительное значение, которое, скорее всего, будет изменено при разработке прототипа и при последующей балансировке

[TOC]



# CMYK!

- **Жанр:** RTS с элементами карточной игры;
- **Платформа:** Android, затем iOS;

*При разработке концепта игры важно придерживаться минимализма в плане геймлпея и дизайна интерфейса, т.е. ввести несколько простых игровых механик, но при этом завлекать игрока их разнообразием. Учитывая жанр игры и сложности с реализацией/неопытностью я не могу с полной достоверностью сказать на этапе написания диздока где нужно уменьшить проработку или же наоборот увеличить ее, поэтому, скорее всего, диздок будет меняться со временем, особенно после прототипирования.*

## Обзор

*На карте находится N звезд, где N - это колличество команд на карте умноженное на 3; эти звезды соеденены между собой "мостами". Любые юниты могут перелетать со звезды на звезду только через мосты, и только через те мосты, которые соединяют союзную звезду с какой либо другой.* 

## Контент для будущих обновлений

- **Локальный мультиплеер** (впринципе можно релизнуть игру и без этого, но желательно что бы к релизу он был готов хотя бы на 50-70%)
- **Глобальный мультиплеер**


## Звезды

мб дать каждой звезде заготовленный заранее статический набор юнитов? т.е. что бы была возможность спавнить юнитов и ставить их в очередь, это уберет так же (возможно) ненужный фактор случайности 

*Долго удерживая палец на союзной звезде будет открыто меню этой звезды. В меню звезды будет написано ее здоровье (либо числом от 0 до ~1000), либо Health bar'ом', ее уровень и три карты юнитов, готовых к развертыванию.*

*У звезд есть уровень. Через определенное колличество созданных отрядов юнитов на этой звезде её уровень повышается.  При этом каждому уровню (кроме 1-го) соотвествует дуга, которая крутится вокруг центра звезды. Примерно так выглядит звезда 5 (максимального) уровня:*

![upgradedStar](B:\User\Desktop\STARFIRE\upgradedStar.png)

*Повышение уровня повышает здоровье звезды. При этом захват звезды никак не изменяет ее уровня, и если одна команда улучшила одну из своих звезд до, например, 5 уровня, после захвата ее другой командой она так и останется на 5 уровне. НО Есть еще вариант скидывыать некоторое колличество уровней (например, 2)*

### Захват

​	*Механика захвата звезд проста: у каждой звезды есть "уровень захвата" который определяют уровень захвата этой звезды той стороной, которой она в данный момент подконтрольна. Если к звезде команды A приблизится юнит команды B, то юнит команды B начнет захватывать звезду (т.е. вычитать некоторое константное число из уровня захвата звезды). Таким образом, если юнитам команды B не помешает захватить эту звезду любая другая команда, то уровень захвата звезды рано или поздно опустится до 0, и тогда звезда от команды A перейдет к команде B. Звезда будет считаться союзной по отношению к команде B, и затем "уровень захвата" начнет повышаться. Соответственно, чем больше юнитов находится возле звезды, тем быстрее происходит захват и "ремонт" звезды. Что примечательно, если возле звезды будет одинаковое колличество юнитов команды A и B, уровень захвата не будет меняться.*

​	*Когда юнит находится возле звезды, он выходит на ее орбиту. У звезд есть несколько уровней орбиты, на которых может выйти отряд юнитов. Один отряд не может разделиться на несколько орбит, поэтому если какой-либо уровень орбиты не вмещает в себя новоприбывшый отряд, отряд просто становится на следующий уровень орбиты. Юниты все так же должны иметь коллайдер, пока они находятся возле звезды, но его максимальный размер будет равен ~Среднему размеру. Если отряд команды A начал захватывать звезду команды B и на этой звезде были отряды вражеских по отношению к команде A юнитов, то они начинают "маневрировать" между орбитами, ускорятся и замедлятся (причем все эти действия делают скоординированно все юниты в одном отряде, что бы не уходить далеко друг от друга). Таким образом они как бы охотятся друг на друга и постепенно уничтожают последнего юнита вражеской команды.*

## Юниты

*Юниты всегда состоят в отряде. Отряд, в свою очередь, может состоять из нескольких однотипных юнитов. Юнит отдельно выбрать нельзя: выбрать можно только один или несколько отрядов целиком;*

*Не нужно делать юнитов которые зависят друг от друга, например, хилеров. Это значительно усложняет микроконтроль, что не нужно;* **(вообще, если сделать скорости всех юнитов примерно одинаковыми, это может решить проблему с микроконтролем)**

*Разрывные снаряды наносят урон всем вражеским юнитам в определенном радиусе;*

*Юниты будут иметь Health bar'ы, но они будут показываться только в случае, если он не заполнен полностью;*

Если игрок посылает несколько выбранных отрядов, они сортируются наиболее оптимальным способом. К примеру, если в выделенных отрядах есть артилеррия, она становится позади всех отрядов. Впринципе это можно реализовать естественным образом, т.к. если у артилеррии будет скорость ниже чем у юнитов, которые должны стоять...

...а вообще можно сделать еще проще: когда игрок выделяет несколько отрядов, все выбранные отряды летят со скоростью самого медленного выбранного юнита. **Хотя нет, это тоже хуевая идея.**

**Протестировать это ^^^**

## Карты

*Есть два типа карт: Уловки и Юниты.*

*На момент начала игры у игрока есть некоторое число карт Уловок и Юнитов. По мере прохождения игры игрок может получать новые карты и улучшать те, что он уже имеет*.

***Способы получения новых карт***

1. *В конце матча игрок с шансом **N** может получить новую карту. Число **N** будет определено после тестов, но предположительно оно будет выше, если игрок выиграл в матче. Примерное **N** на момент написания диздока - ~25%. Скорее всего, **N** будет равен нулю на момент первого матча.*
2. *Игрок может купить карту на Кредиты в главном меню, во вкладке с Картами.*

- #### Карты с Юнитами

  *У каждой звезды есть три своих карты с юнитами. После использования карты на ее месте сразу же 		появляется следующая карта из деки. Если дека закончилась, карты начинают идти сначала.*

  *Следующая или рандомная карта - пока хз, скорее всего по мере тестов выяснится, но пока я склоняюсь в пользу следующей т.к. у игрока будет возможность до начала игры продумать трех начальных юнитов для каждой новой захваченной звезды*

  *Размеры* - Маленький, Большой (Маленький x4), Очень Большой (Большой x2), Огромный (Очень Большой x2); 

  **Жирным** выделены начальные юниты;

|         Название          |  Цена   |    Размер     | В одном отряде |                 Описание                 |
| :-----------------------: | :-----: | :-----------: | :------------: | :--------------------------------------: |
|   **Штурмовой Корабль**   | Низкая  |   Маленький   |   15 юнитов    | Скорее берет колличеством, чем качеством |
| **Бронированный Корабль** | Средняя |    Большой    |     1 юнит     | Довольно медлителен, стреляет разрывными снарядами |
|         Камикадзе         | Средняя |    Средний    |     1 юнит     | Очень высокая скорость, не умеет стрелять, взрывается при столкновении с врагом. По мере приближения к врагу приобретает все более белый оттенок. |
|        Транспортер        | Высокая | Очень Большой |     1 юнит     | Если игрок сперва выделит несколько отрядов а затем тапнет на транспортер выделенные отряды погрузятся в него. Транспортер не может двигаться как обычно - он телепортируется. |
|    Корабль-конденсатор    | Средняя |   Маленький   |    3 юнита     | Стреляет электрическими разрядами, которые поражают несколько целей "по цепочке". Типа как razor в доте |
|                           |         |               |                |                                          |
|                           |         |               |                |                                          |
|                           |         |               |                |                                          |
|                           |         |               |                |                                          |

- #### Карты с Уловками

  *Выглядят как карты до ремейка, их так же можно двигать пальцем и использовать на поле/звездах*
  *Максимально может быть доступно ~3 уловки*
  *Если доступных уловок меньше, чем, ~3, то следующая уловка появится через ~1 минуту*

  *Уловки, в отличие от Юнитов, появляются в случайном порядке. При этом в доступных уловках не должно быть двух одинаковых уловок.*

  Точные цены уловок определятся после тестов, поэтому сейчас они обозначены приблизительно; Разовая уловка исчезает с экрана сразу после ее активации; **Жирным** выделены начальные уловки;

|        Название         |  Цена   | Использование |                 Описание                 |
| :---------------------: | :-----: | :-----------: | :--------------------------------------: |
|         Подмога         | Средняя |    Разовая    | Создает рядом с вражеской звездой отряд союзных Assault Ship. Вражеская звезда должна быть связана с союзной звездой |
|       Черная дыра       | Высокая |   На время    | Создает на месте союзной звезды черную дыру, засасывающую всех юнитов, включая союзных. Используется в качестве "самоуничтожения". Она должна долго строится и ее строительство должно прерываться, если звезду захватил враг |
|       Антиматерия       | Низкая  |    Разовая    | Создает небольшой взрыв в указанном месте, наносит урон вражеским юнитам |
|       Гаусс-пушки       | Средняя |   На время    | У союзных юнитов на ~30 сек. повышается урон в два раза |
|    Ионные ускорители    | Средняя |   На время    | У союзных юнитов на ~30 сек. повышается скорость в два раза |
|   Композитные корпуса   | Средняя |   На время    | У союзных юнитов на ~30 сек. повышается здоровье в два раза |
| Электростатическое поле | Средняя |   На время    | В выбранной точке в пределах некоторого радиуса все вражеские юниты на ~15 секунд станут медленнее поворачиваться, двигаться и перезаряжаться |
|   Регенерирующее поле   | Средняя |   На время    | В выбранной точке в пределах некоторого радиуса все союзные юниты на протяжении ~15 секунд будут медленно ввостанавливать здоровье |
|    Протонная ракета     | Средняя |    Разовая    | Ракета вылетает из рандомного угла экрана и взрывается в указанном месте. Хотя ее и можно использовать на поле, наиболее эффективна против вражеских звезд |
|       Артиллерия        | Высокая |    Разовая    | Используется только на союзной звезде. Строится артиллерия, которая стреляет раз в ~4 секунды разрывными снарядами на довольно большое расстояние. Не стреляет в пределах звезды и её орбит. При захвате звезды другой командой не разрушается, а переходит к новой команде |
|        Телепорт         | Высокая |    Разовая    | Используется на любой звезде (...) проблема: действительно ли на любой звезде если при телепорте, например, в другой конец карты юниты не смогут захватить звезду т.к. она не связана мостами с союзными звездами? |
|                         |         |               |                                          |
|                         |         |               |                                          |
|                         |         |               |                                          |
|                         |         |               |                                          |
|                         |         |               |                                          |
|                         |         |               |                                          |

*Уведомление об использовании врагом уловки показывается, если:*

- Если враг использовал подмогу на союзной звезде;

- Если враг использовал черную дыру и в её радиусе были союзные юниты;
- Если враг использовал антиматерию и в её радиусе были союзные юниты;
- Если враг использовал гаусс-пушки, ионные ускорители или композитные корпуса вне зависимости от условий;
- Если враг использовал электростатическое поле, и в его радиусе были союзные юниты;

*Уведомление кликабельно, при клике оно переносит камеру в место происшествия*

*Вид уведомления:*
**команда + " used " + название уловки**
**"Red used Antimatter!"**

## Валюты

*В игре есть две валюты: Кристаллы и Кредиты*

**Кристаллы**

- Используются непосредственно во время игры; 
- Одна захваченная игроком звезда дает 1 кристалл каждые ~5 секунд;
- Уничтожение некоторых вражеских юнитов может так же давать игроку кристаллы (не точно)

**Кредиты**

- Используются для покупки карт Уловок и Юнитов;
- Набранные очки 

## Детали

### Дизайн

*Селектор звезды - 4 дуги, анимация - фейдятся из прозрачного цвета и одновременно сближаются в центр*
*Взрыв, анимация - собственно взрыв в середине и идущая от него ударная волна в виде круга, исчезает по мере удаления от центра, тогда как сам взрыв исчез мгновенно. Так же взрыв спавнит куски, которые разлетаются в стороны и (предположительно) имеют коллайдеры*
*Звезда при захвате "подпрыгивает", т.е. слегка увеличивается в размерах и меняется обратно*

*Карты имеют радиальный прогресс-бар который показывает время до того, как их можно будет вновь использовать; это возможно из за того, что новые кристаллы набираются через фиксированное колличество времени (почти всегда); кроме того, радиальный прогресс-бар активируется, если карта является уловкой и если она используется в данный момент (см. Уловки на время).*

*Снаряды, которыми стреляют юниты, будут толстыми в одном конце и тонкими в другом, как бы оставляя след за собой. Причем чем снаряд мощнее, тем его размер и скорость меньше.*

*При открытии меню звезды с экрана пропадают Уловки, что бы не перегружать пространство лишними деталями*

*Если выделено несколько отрядов, convex hull алгоритм выделяет все отряды одной линией.*

*Во время перетаскивания карты с Уловкой (если она используется на поле) при наведении пальца на звезду, звезда слегка увеличивается. При этом радиус использования не перестает рисоваться.*

*Чем выше уровень звезды, тем звезда больше. На 5 уровне (максимальном) она имеет размер в ~1.5 раза больше обычного.*

### Технические

Н*адо сделать метод, который возвращает юнитов в определенной точке и в определенном радиусе, используя сетку столкновений. Использовать его нужно, например, для реализации разрывных снарядов, а так же для улучшения кода взрывов и подобных вещей*

*Когда юнит стреляет в другого юнита, создается объект снаряда, но сами юниты не проверяют с ним коллизии. Попадание осуществляется простым таймером на основе расстояния от юнита A до юнита B и скорости самого снаряда. Т.е. создается переменная lifetime, которая является таймером для юнита, по истечении которого ему наносится урон, и для самого объекта снаряда, по истечении которого объект снаряда перестает рисовать себя*

*Можно предположить, что при таком подходе юниты уже успеют разлететься при приближении пули, но, во первых, это будет малозаметно при высоких скоростях, а во вторых, пулю можно сделать самонаводящиюся. Это будет выглядеть более плавно.*

*Так же в случае с разрывным снарядом проверка на ближайших юнитов будет произведена непосредственно в момент окончания таймера, и причем будут поражены все юниты не относительно прилетевшей пули, а относительно юнита в которого она летела.*

##### Примерная реализация снаряда (пули)

```java
class Bullet extends Interactable {
	final float speed;
 	final int damage;
  	final ExplosionPower explosionPower;	// null если снаряд не взрывается
  	final int range;						// 	если range != 0, то в радиусе range всем юнитам 												нанесется урон damage
  	Vector2 position;
  	Unit target;
  	float rotation;
  	boolean disappear;
  	float timer;
 	float lifetime;
  
  	public Bullet (float lifetime, float speed, int damage, ...etc) {
		this.lifetime = lifetime;
      	this.speed = speed;
      	this.damage = damage;
      	...etc
    }
  
    public void update (float delta) {
     	timer += delta;
        if (timer > lifetime) {
			disappear = true;
          	// код в этом месте воспроизводится при "столкновении" пули с врагом
          	
            if (range > 0) {
				// тут мы используем фичи наследования от Interactable
            }
        }
      	position.x += (target.position.x - position.x) * (1f / lifetime);	// предположительно
		draw ();
    }
  
    private void draw () {
    	// отрисовка снаряда
    }
}

float lifetime = dst / unit.bulletSpeed; // делим расстояние на скорость и получаем время
unit.shootAt(lifetime, unitB);

// in Unit.shootAt(...):
canShoot check and set to false;
creating new Bullet object from this.bulletSpeed, this.bulletExplosionPower, etc..;
Starfire.game.bullets.add (projectile);
tempLookAt(unit.position);
playSound();
```